【蘋果獨家】地盤承建商偷步使用7.5公噸問題鋼筋 房協揭鋼筋強度不合格急喝停

公營房屋工程質素再惹關注！消息透露，房協明華大廈重建地盤近日有一批重近20噸的鋼筋在實驗室抽樣測試中不合格，但有分判商工人卻在測試未完成前，偷步在地盤使用了部分問題鋼筋，違反施工指引，令人關注會否影響建築物結構安全。消息稱「房協顧問駐工地工程師」揭發事件後，為保障建屋質素，房協已喝停有關工序，要求承建商必須把有問題鋼筋全部拆走及運走。至今日20噸問題鋼筋終被「棄用」及運走，損失料須由總承建商俊和負責。

原屬出租公營房屋的房協筲箕灣明華大廈正分三期進行重建，首期料2019年完成可率先提供近一千個出租單位，總承建商為「俊和」，現正趕工中。但有扎鐵業人士向《蘋果》爆料，指部分鋼筋質素疑有問題。上月底一批重近20噸的鋼筋送抵該地盤後，原應先等候指定人員抽取鋼筋樣本給獨立化驗室進行強度測試及證實測試合格後，鋼筋才可於地盤使用，以保障建築物及住客安全。因假若鋼筋強度不符標準，他日即使加入水泥，結構牆的穩固度仍可能不足夠，在受壓下可現出現傾斜等危險狀況。

正評係俾房協

唔怪得俊和無糧出啦 拖左成個月糧
利申：起俊和其他地盤紮緊鐵

轉過頭破埋產一了百了

俊和

俊和有冇人要落鑊

一定無,叫QS唔好找佢地而家所有地盤的sub仔數是常識吧

運走俊和下一個地盤用囉

經常發生既事~~

工程好好搵 快撚啲入行

再諗下計做retest合格左就得。
利申尋晚發夢諗過下，現實肯定唔會咁。

政府野真係好難偷雞
早排都問過下D扎鐵老細
如果D鐵打回頭會去晒邊
個個都答車去私人盤用
所以香港地有得揀,梗係揀公屋居屋啦

gdp up

俊和d垃圾手工都唔知點解咁耐都未執

紅底嘛

俊和
反佔中個間
唔去遊行無開工利是個間
career talk都屌拉布個間

其實未驗先扎好常見，只係好少會肥咁解姐

同大陸接軌

俊和不感意外

好波

而家有咩私樓係俊和? 而家公營被人發現咗, 運走晒去其他地盤recycle

諗住用咗先

私人地盤一向乜都唔理，準時交到貨就得
D數唔得都變到得
利申：做Lab

我好快搬過去唔係呀
今水準

公墓員只要唔叫佢諗野、創新、改變、快速應對同做額外野（你令佢開到file 除外）的話真係冇死錯人既，官僚嘛

政府樓睇得好緊的，放心啦
不過俊和一向濕鳩

俊和同中國建築, 早幾年十個盤有6個盤都係佢, 感覺上呢家少左好多, 知唔知咩事

邊個話你地知房協係政府

反佔中

聽公司啲admin講俊和冇錢
而加好多sub仔都追緊佢地找數
唔知係咪真 但女人堆傳八卦最快又準

支那建築好似仲好多

政府個工程師真係抵讚

趕貨不嬲都係一路用一用等result嫁喇 肥咪拆囉 政府睇得咁緊 點會有人偷到雞

洗乜, 是但買過批料做一次test合格比呀sir睇咪得

但判頭用錯舊果批料就無計啦

淨係記得因為佔中取消咗大學生嘅獎學金
大拿拿兩萬蚊㗎

如果你知道抽sample係點抽既話, 其實住邊都一樣

以前熊谷組果D日本公司唔見晒，係咪再無外資建築公司係香港活動

屌 on99 香港物料管理做得咁好
點會塌
鐵既factor safety 咁撚高
驚毛咩

個別事件係指「比人發現」?

呢度好多線眼

不過有上樓面果班都好多知

我都有發過呢個夢

講真呢幾年既住宅盤計
房協監管得好過私人野

ps 房協唔係政府機構，但間接有關係

俊和
屌你老母

我知仲有日本公司
但唔多

五洋

俾中資賤價搶曬

其士算唔算日本公司
外資嘅話 寶嘉 禮頓囉

法國仔咪仲有寶嘉 Intrafor 不過都同一個阿媽架喇
袋鼠幫咪禮頓
金門算唔算英資

果7.5噸咪一扎仔

按比例成個site都唔多
宜家爆出黎盞有排玩

而家仲有韓國仔 Shamesung
沙中線 東涌新市鎮填海工程

發夢見過佛沙鐵同現場牆身鐵夾唔到位，跟住用風煤cut哂佢地。

唔記得左法國佬Intrafor定VSL係同一個阿媽

牛頭角站對面幢野

個個盤都係咁
只係咁岩佢既鐵唔合格

利申 紮鐵佬

禮頓東九龍文化中心

真心，政府盤監管一定好過私樓。
皇家佬衰極都有班pass組睇下佢地。

放左入 建築署 黑名單 未 ?

俊鵝

又亂黎

根本程序上好有問題 驗果個包合格架?

房協唔係政府

20噸好少錢之嘛

唔講其他，如果釘好板要返拆返封，條數真係有排計。

政府就最怕出事
用料一定堅

私人盤咪比啲「精選豪宅料」你

但如果政府樓搵私人裝修就一定拎走晒政府樓入面啲好野先

發夢見到我上個盤批鐵冇驗過照用，起埋貨都冇人知

舊樓隨時安全過新樓 仆街

鉛水單野令到好多其他main con上左黎
有d真係做得幾好
咪keep住有得做
不過中國佬點都有得做政府野既

發夢發到用己經驗左合左格既鐵拿去代替新鐵驗

PASS組，係咪得房署盤先有

根本慣晒未批鐵就落料架啦
點知今次過唔到仲要俾人爆鑊姐
就算政府野 有d呀sir都係求鳩其其
摸兩野 影下相似樣就收貨架啦

十成十又係中國建築 唔撚洗問

7噸都報出嚟RE似玩嘢多
係咪俊鵝唔肯拆批鐵RE就玩大佢呀

大陸化

融合國家發展思路

最好起完俾鄰國人住之後冧樓

仲袋鼠？轉左西班牙好多年啦
Ching咩年代人

似啦似啦
諗住企硬逼人收貨

d 鐵開過晒 點用返呀?
20ton 鐵先12萬左右。

仲有買鐵返來, d 鐵唔合格可以calim supplier .

你買次貨都有得換啦

而家人工貴過料, 邊個得閒幫你recycle

屌佢老母上網睇中國出口劣鋼，用腳一踩就斷

俊狗
間9野我做唔夠一陣就走都走唔切
全公司都係西人黎 個名又臭

肥鐵真係小有 磚仔就見過唔小

抵死啦, 偷得步多數用靚料先有信心

俊和咁紅係咪貪平買左支那貨呀

On9, 老豆渣旗時不嬲有鋪唔找數既癮架啦

獨家

坡佬Mapletree新商廈

我呢排衰沙地鐵多

都死啦
今次叫得停，下次可能又捉唔到
不斷支那化

俊和話廠有紙係合格
但驗出黎又奶野
用左個啲唔通拎返曬出黎？

睇內文啦
係俊和呀

我有批鋼筋好平喎
需要就打呢個電話比我啦

高官mode: 唔用都用左，而家洗濕左個頭，繼續用啦。咁唔滿意唔好住囉！

蘋果係咁講
你睇原link

想問咁樣驗嗰間野唔會俾人追究咩
如果間公司成日'唔小心'出報告將唔及格既野當成合格，俾政府知，有冇後果？

之前鉛水事件都無事
新樓越來越危險

鉛水飲完變白痴，楝樓住住下會冧，究竟邊樣嚴重啲？

冇請食飯咋

做公屋果班有料架

好多盤都係咁

china state 仲大把政府撈，你少擔心

房協唔同房署....

房協不嬲請街外人做乾收銀

本地建築鋼筋多數係某本地鍊鋼廠生產？

呢樣真

奶共得咁勁,一定唔會罰啦

大陸組件式砌屋 九成驗唔到？

Pass team落去掃場
你平時唔會見到既人都會上哂樓面招呼佢地
房署撚

不一定,
港資果間會響外國買鐵坯返黎, 自己碌條鋼筋出黎,
外資果間會響外國原條運過黎賣

房協好波
俾著房署&私人發展商係唔會驗到fail

原來要留返嚟自用

唔明，乜資都好，出廠前無化驗？

港資鋼筋廠會響外國買鐵坯返黎, 自己碌扎鋼筋出黎,
外資鋼筋廠果間會響外國原扎鋼筋運過黎賣

唔明，乜資都好，出廠前無化驗？

鋼筋廠有張所謂出廠証, 話批鐵可以合乎某個拉力,
不過業主會要求承建商拿辦去實驗室抽驗,
相信今次係實驗室抽驗肥左,
又咁岩比人捉左出黎上報...

住唔到公屋居屋咪仆街？